{
  "metadata": {
    "exam_type": "114",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防與災害防救法規（包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50620"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "請依消防法詳述下列問題:\n①某興建中倉儲物流中心工地發生大火釀死傷,及某使用中百貨公司\n因室內裝修發生嚴重氣爆意外造成死傷,前述兩起意外事件,消防\n法罰則之適用性有何差異?(10 分)\n②某一定規模以上之建築物且供營業使用場所第 11~12 樓進行室內\n裝修施工,未訂定施工中消防防護計畫,火警受信總機探測器(含\n瓦斯檢知器)訊號因施工被屏蔽造成迴路異常且自動撒水設備自動\n警報逆止閥關閉,消防法對該場所管理權人之相關罰則各為何?\n(15 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "依災害防救法規定,有關災害防救計畫之種類與定義為何?另各種計\n畫之計畫內容及擬定、核定程序為何?請分別詳述之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法第 11 條規定,下列那一個建築物或場所,其使用的地毯、窗簾、布幕、展示用廣 告板等應附有防焰標示?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "地面樓層10層地下樓層4層的建築物",
        "B": "收容人數為20人的幼兒園",
        "C": "總樓地板面積為200平方公尺的餐廳",
        "D": "總樓地板面積為250平方公尺的超級市場"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,供公眾使用建築物之消防安全設備圖說,直轄市、縣(市)消防機關應於何 時審查完成?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "該供公眾使用建築物起造人要求完成期限前",
        "B": "主管建築機關核准使用前",
        "C": "主管都市計畫機關核定使用分區前",
        "D": "主管建築機關許可開工前"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "有關消防法違規事項,下列何者可不經通知限期改善,逕予處罰?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "一定規模以上供公眾使用建築物之管理權人,未依規定遴用防火管理人",
        "B": "地面樓層達11層以上建築物,管理權人未使用附有防焰標示之防焰物品",
        "C": "依規定應設置住宅用火災警報器之管理權人,未依規定設置或維護住宅用火災警報器",
        "D": "達管制量之公共危險物品之製造、儲存或處理場所,其位置、構造及設備未符合設置標準 規定者"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,有關災害搶救及處置,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "直轄市、縣(市)政府,應視消防需要,設置報警專用電話設施",
        "B": "消防栓之保養、維護,由直轄市、縣(市)政府負責",
        "C": "直轄市、縣(市)政府,為消防需要,應會同自來水事業機構選定適當地點,設置消防栓",
        "D": "警察人員對火災處所周邊,應劃定警戒區,限制人車進入,並疏散或強制疏散區內人車"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "違反消防法事件之裁處規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "老人福利機構違反消防安全設備設置及維護規定者,直接處其管理權人新臺幣2萬元以上 30萬元以下罰鍰",
        "B": "應實施防火管理之工廠未遴用防火管理人訂定消防防護計畫者,直接處其管理權人新臺幣 2萬元以上30萬元以下罰鍰",
        "C": "幼兒園違反住宅用火災警報器設置及維護規定者,直接處其管理權人新臺幣2萬元以上30 萬元以下罰鍰",
        "D": "三溫暖違反防焰物品使用規定者,直接處其管理權人新臺幣2萬元以上30萬元以下罰鍰"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,有關抵達火場處置,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "車輛部署以車組作戰及單邊部署為原則,3 樓以上建築物火場正面空間,應留給雲梯消防 車高空作業使用",
        "B": "人命搜救小組應以2人以上為1組,以起火層及其直上層為優先搜救目標,且搜救進度、 位置應回報安全幕僚或分區指揮官",
        "C": "火場指揮所由救火指揮官於現場適當位置設立,統一指揮執行救火、警戒、偵查勤務等 工作",
        "D": "火災等級為2級以下者,救火指揮官指派人員入室救火或救助時,應適時指派尚未執行救 災任務且體能狀態良好之人員2名,於指揮站待命,視情形入室救援"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,有關公共危險物品之安全管理,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "處理公共危險物品合計達管制量 30 倍以上場所,其管理權人應遴用保安監督人,責其訂 定消防防災計畫,由管理權人報請場所所在地主管機關核備",
        "B": "製造、儲存或處理公共危險物品之場所,其起造人應將該場所之位置、構造及設備圖說送 請直轄市、縣(市)消防機關於主管建築機關許可開工前,審查完成",
        "C": "儲存液體公共危險物品容量為2萬立方公尺之室外儲槽於開始使用後,其管理權人應委託 中央主管機關許可之專業機構實施定期檢查,作成紀錄,並至少保存5年",
        "D": "製造公共危險物品合計達管制量 30 倍以上場所發生火災時,未依消防防災計畫執行有關 危險物品管理必要之業務,處管理權人新臺幣2萬元以上150萬元以下罰鍰"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法及其施行細則規定,有關消防防護計畫、施工中消防防護計畫、共同消防防護計畫 及消防防災計畫等應包括事項,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "共同消防防護計畫應包括指揮中心,該中心應設滅火班、通報班及避難引導班,並得視需 要增編安全防護班及救護班",
        "B": "消防防護計畫應包括滅火、通報及避難訓練之實施;每6個月至少應舉辦1次,每次不得 少於4小時,並應事先通報當地直轄市、縣(市)主管機關",
        "C": "消防防災計畫之安全管理對策,包含公共危險物品之搬運、處理及儲存安全、施工安全等 事項",
        "D": "應實施防火管理之建築物遇有室內裝修施工致影響原有系統式消防安全設備功能時,其管 理權人應於施工3日前,將施工中消防防護計畫報請施工場所所在地之直轄市、縣(市) 主管機關備查"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法及其施行細則規定,有關災害防救計畫應定期檢討,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "直轄市、縣(市)政府每2年應檢討地區災害防救計畫",
        "B": "中央災害防救業務主管機關每2年應檢討災害防救業務計畫",
        "C": "鄉(鎮、市)公所每2年應檢討地區災害防救計畫",
        "D": "中央災害防救委員會每2年應檢討災害防救基本計畫"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "室內儲存場所儲存六類公共危險物品之數量,未達管制量 50 倍,且高度在 6 公尺以下,其 位置、構造及設備等規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "儲存閃火點未達攝氏 70 度之六類公共危險物品,有積存可燃性蒸氣之虞者,應設置將蒸 氣有效排至屋簷以上或室外距地面2公尺以上高處之設備",
        "B": "達管制量5倍以上未達20倍者,儲存倉庫周圍保留空地寬度應在2公尺以上",
        "C": "儲存倉庫之牆壁、樑、柱、地板及屋頂應為防火構造,其樓地板面積不得超過150平方公尺",
        "D": "儲存倉庫應為一層建築物,其窗戶及出入口應設置1小時以上防火時效之防火門窗"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,為有效執行緊急應變措施,有關各級政府應依權責實施之整備事項,下 列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "災害監測、預報、警報發布及其設施之強化",
        "B": "國際救災支援之配合",
        "C": "培訓居民自主或成立社區志願組織協助推動社區災害防救工作",
        "D": "對於妨礙災害應變措施之設施、物件,施以加固、移除或改善"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法及其施行細則規定,有關徵調、徵用及徵購處分之規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "各級政府應將實施災害應變措施所需被徵調人及徵用物或徵購物等救災資源,建立資料 庫,並定期檢討更新資料",
        "B": "各級政府為依法實施災害應變措施,對於救災所需必要物資之製造、運輸、販賣、保管及 倉儲業者,得徵用、徵購或命其保管",
        "C": "各級政府成立災害應變中心後,規避指揮官於災害應變範圍內所為徵調、徵用及徵購之處 分者,處新臺幣10萬元以上50萬元以下罰鍰",
        "D": "災害應變中心指揮官依法於災害應變範圍內所為徵調處分時,應開具徵調書送達被徵調 人,且被徵調人於報到後,應發給被徵調人徵調證明書"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,災害應變中心指揮官依權責並實施事項,下列何者應予公告,並刊登政 府公報及利用電信網路傳送等足以使公眾得知之方式揭示?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "緊急應變措施之宣示、發布及執行",
        "B": "危險建築物及災害現場障礙物之移除",
        "C": "徵調相關專門職業、技術人員及所徵用物資之操作人員協助救災",
        "D": "劃定警戒區域,限制或禁止人民進入或命其離去"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法及其施行細則規定,有關災害防救組織,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "中央災害防救委員會應每5年就減災、整備、災害應變、災後復原重建等工作,進行勘查、 評估,檢討災害防救基本計畫",
        "B": "鄉(鎮、市)災害防救會報的任務,包含推動疏散收容安置、災情通報、災後緊急搶通及 復原重建、環境清理等災害緊急應變及整備措施",
        "C": "中央災害應變中心得視災情研判情況或聯繫需要,於地方災害應變中心或適當地點成立前 進指揮所,整合救災資源,協助地方政府執行救災事宜",
        "D": "直轄市、縣(市)災害防救會報置召集人1人,由直轄市、縣(市)政府首長兼任,委員 由召集人就有關機關、單位首長、軍事機關代表及具有災害防救學識經驗之專家、學者派 兼或聘兼"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法及緊急救護辦法規定,緊急傷病患之運送就醫服務,應送至急救責任醫院 或就近之適當醫療機構,下列何者為急救責任醫院應辦理之事項?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "緊急醫療救護訓練",
        "B": "即時監控區域內災害有關緊急醫療之事件",
        "C": "緊急醫療救護資源規劃及實施方案之諮詢",
        "D": "緊急傷病患救護程序之諮詢"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法及其施行細則規定,設有急診科之醫院,為有效調度人力及設備,應建立 緊急傷病患處理作業流程及內部協調指揮系統機制,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "院內指揮組織架構與人員執掌",
        "B": "假日及夜間時段之應變措施",
        "C": "建置區域內災害醫療資源之資料庫",
        "D": "因應大量傷患事故之人力、設備或設施調度原則"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法規定,有關醫療指導醫師制度,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "醫療指導醫師應領有急診醫學科專科醫師證書,並實際執行急診醫療工作,及經醫療指導 醫師訓練合格持有證明者",
        "B": "訂定各級救護技術員品質指標、執行品質監測為醫療指導醫師的任務之一",
        "C": "高級救護技術員依據預立醫療流程施行緊急救護之救護紀錄表,醫療指導醫師核簽時限, 由中央衛生主管機關會同中央消防主管機關定之",
        "D": "直轄市、縣(市)消防主管機關因業務需要得就其醫療指導醫師建立輪值制度及置醫療指 導醫師召集人"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法規定,直轄市、縣(市)消防機關之救災救護指揮中心應由救護人員24小 時執勤處理緊急救護事項,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "提供緊急傷病患送達醫療機構前之緊急傷病諮詢",
        "B": "協助中央衛生主管機關指揮區域內急救責任醫院派遣相關人員,協助處理大量緊急傷病患",
        "C": "聯絡救護運輸工具之設置機關(構)執行緊急救護業務",
        "D": "遇大量傷病患時派遣當地救護運輸工具設置機關(構)之救護車及救護人員出勤,並通知 直轄市、縣(市)衛生主管機關"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例等相關規定,有關專業爆竹煙火施放,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "專業爆竹煙火施放前,應儲存於合格之臨時儲存場所,該場所與專業爆竹煙火施放地點之 距離應在 15 公尺以上。但保持距離確有困難者,得儲存於不受專業爆竹煙火施放影響之 場所內",
        "B": "施放一定數量以下之舞臺煙火,其負責人應於施放前報請直轄市、縣(市)主管機關備查。 但施放總數量為4個且每個火藥量為15公克者,得免報請備查",
        "C": "施放特殊煙火,其負責人應於施放5日前檢具施放時間、地點、種類、數量、來源及安全 防護措施等文件資料,向直轄市、縣(市)主管機關申請發給許可文件後,始得為之",
        "D": "施放一定數量以下舞臺煙火之負責人違反施放前應報請直轄市、縣(市)主管機關備查規 定者,處新臺幣3萬元以上15萬元以下罰鍰"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例及其施行細則規定,有關一般爆竹煙火輸入後辦理封存、解除封存及其 後續處理程序,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "辦理封存應核對輸入之一般爆竹煙火與型式認可證書記載內容及進口報單與申請輸入許 可相關文件記載事項是否相符",
        "B": "經個別認可不合格者,應直接向當地直轄市、縣(市)主管機關申請解除封存後,始得運 出儲存地點辦理修補、銷毀或復運出口",
        "C": "辦理封存應查核運輸駕駛人及車輛是否分別依規定取得有效之訓練證明書及臨時通行證, 且封條應加蓋直轄市、縣(市)主管機關關防並註明日期",
        "D": "經個別認可合格者,應出示個別認可合格文件,向當地直轄市、縣(市)主管機關申請解 除封存"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "某一過氯酸鹽類之製造場所設有符合規定之擋牆防護,其外牆或相當於該外牆之設施外側, 與廠區外鄰近收容人數達 100 人之身心障礙者職業訓練機構的安全距離至少應為多少公尺 以上?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "10公尺",
        "B": "15公尺",
        "C": "20公尺",
        "D": "25公尺"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "可燃性高壓氣體儲存場所設有符合規定之防爆牆且儲存面積為 25 平方公尺,其外牆或相當 於該外牆之設施外側,與場外收容人數達 100 人之幼兒園的安全距離至少應為多少公尺以 上?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "7.5公尺",
        "B": "11.25公尺",
        "C": "15公尺",
        "D": "22.5公尺"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例施行細則規定,爆竹煙火儲存、販賣場所之管制量,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "舞臺煙火以外之專業爆竹煙火:總重量0.5公斤",
        "B": "摔炮類一般爆竹煙火:總重量1.5公斤",
        "C": "附加認可標示之一般爆竹煙火之管制量以總重量計算",
        "D": "火花類之手持火花類及爆炸音類之排炮、連珠炮、無紙屑炮類管制量為火藥量10公斤"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "有關液化石油氣販賣場所設置容器保管室之相關安全規範,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "四周的牆壁及地板應為防火構造,且出入口應設置1小時以上防火時效之防火門",
        "B": "總儲氣量以1000公斤為限,並應設置防爆型緊急照明設備及氣體漏氣自動警報設備",
        "C": "外牆與第一類保護物及第二類保護物之安全距離在8公尺以上",
        "D": "屋頂應以輕質金屬板或其他輕質耐燃材料覆蓋,並距離地面2公尺以上"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "有關液化石油氣容器儲存室之構造、設備及安全管理,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "通路面積至少應占儲存場所面積之20%以上",
        "B": "周圍5公尺範圍內,應嚴禁煙火,且不得存放任何可燃性物質",
        "C": "設置防止氣體滯留之有效通風裝置",
        "D": "設置氣體漏氣自動警報設備"
      }
    }
  ],
  "year": 114,
  "category": "消防警察",
  "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法、",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防警察\\114年\\消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法、\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}